---
title: 小型キーボード
additional_images: 
tags: [ 2021, 3D-print, STM32, HCI, keyboard ]
docid: 7f9bb5368ad2a4fbcc5a2a31eafe729a
---
キーの数を最小限にして、かつ、キーピッチも16mmにしたキーボード

何とか使える最小のサイズを目指した。

<!--more-->

ほぼ、携帯ぐらいのサイズだが、厚さは厚い。
厚さは減らせずに、縦横だけ小さくしたので厚さが目立つ。

[携帯用に使ってたキーボード](/projects/2018091-keyboard3.html)の新型として作ったが、
前作と違い、携帯をつける穴はつけてない。

キーキャップもサイズがないので自作した。
表面に5x5の穴をあけておき、そこに黒いインクをたらす事で、アルファベットを表現している。

STMマイコンを使った。
変則的なマトリクスも使っていないので、
特に問題はなし。

スペース、エンター、エスケープなどはレイヤに入れた。

